【陳雲專欄．三文治】上下聯手，香港得救

推翻逃犯引渡條例的反向工程（Reverse engineering）。二〇〇三年之所以可以推翻二十三條立法，是因為上層人參與反對，甚至田北俊退出行政會議抗議。目前的逃犯引渡條例無法推翻，是因為有錢人及上層人畏懼中共報復。我們普通人已經聯署和遊行，現在欠缺的，是上層人必須受到感動而願意與普通人一齊保衛香港的獨立司法管轄權。這叫做反向工程。

只要民眾堅持下去，不界定佔領何處，不接受大台指導及遣散，無法驅散，義正詞嚴，以捍衛香港憲法為名，理直氣壯，用街頭拖住局面，不無謂犧牲，上層人就會一個個行出來表態反對，整個社會的上下連線就完成。這叫做民間發起的統一戰線行動。關鍵的聯署不是普通人，而是有頭有面的人夠膽行出來反對。這樣，香港的跨階級國民意識就培育出來了。

目前已經有十幾個前局長及前政治助理、二百幾個特首選委出來反對。民眾遊行及快閃黨的拖延功效開始見到。

至於林鄭月娥的處理，我也在今日文化沙龍講座的結尾為這位老同事著想了。她可以離開香港一陣，由政務司張建宗處理，將法案撤回，下屆會期再算。這樣林鄭月娥就不必丟臉了。

至於特朗普今日見了波蘭總統說，他相信中國和香港之間可以商議解決的意思，是給點時間中共自行了斷。否則特朗普出手，將香港問題納入貿易談判，中國就難受了。眾議院的發言非常強硬，特朗普柔性一些，這是外交的剛柔之道。

美國非常珍惜香港，大家知道嗎？香港是普通法在東亞的錨，而且只有香港的優質普通法，可以連貫歐洲的倫敦及美洲的紐約，成為環球金融連線。大家有否留意，中美貿易戰以來，特朗普一直無刻意提及香港。今日他與波蘭總統閒話的時候，刻意提及香港了，而且用了三個回環迷魂句子，顯示這件事在他心中縈繞不去，而且他滿肚墨圈在想辦法：

“So, I hope it all works out for China and for Hong Kong,” Trump added. “I understand the reason for the demonstration but I’m sure they will be able to work it out. I hope they’re going to be able to work it out with China.” （根據路透社新聞報導，“Trump says he is sure Hong Kong, China will be able to work things out”，六月十三日）

特朗普是非常有耐性的人，無寶不落，香港終於被他等到了，而且是在關鍵的時刻——獨立司法權是否喪失。

香港的普通法管轄權，是美國在中共的橋頭堡，深深釘在古老帝國的邊陲，你估美國會輕易放棄嗎？現在中共夠膽撼動香港的普通法管轄權，美國會加碼將之鞏固。畢竟，整個東亞，只有香港有英美的普通法。（新加坡的普通法不算，有極權成分。）

陳雲：這次是香港憲法保衛戰，是護法之戰。不是什麼「反送中」。「反送中」是泛民的行動口號，越叫你越恐懼，令你恐懼共產黨，令你恐懼去大陸，好似豬仔恐懼被人送人屠房那樣，行動只是產生更多的恐懼，而且「送中」與「送終」同音，是要香港人自我咀咒，要自己仆街陷家鏟送終買棺材。
「反送中」是單一議程的yes or no的戰鬥，一旦條例通過，你就是戰敗。你自己定義好自己接受戰敗的日程，目前是六月二十日，下個星期四，你就戰敗。
香港憲法保衛戰，是理直氣壯的、正面增強能力的持續行動。我是保衛憲法，保衛香港的獨立司法管轄權（即是香港的國界），你即使通過了逃犯引渡條例修訂，我也繼續保衛憲法，鬥爭下去。而香港人反對單程證制度、反對大灣區、反對中港融合，也是在保衛憲法，這個口號可以化作更大的戰場。即使香港建國了，我們也要繼續保衛憲法，因為憲政民主就是恆久的警惕。It's not yes or no for one time. It's forever yes, I do. 一群在建國的國民的心靈，好似結婚的誓詞。
再者，就是這個口號的安全性，日後也可以植入港共的基本法教育。香港人在保衛基本法而已，基本法是共產黨送給香港的、弄假成真的小憲法，共產黨有什麼可以說呢？
用詞正確，大方大氣，就是《春秋》大義，名正言順，香港人做大事。

推